# 耍把戏的微软
  > 微软(只是微软而已)是挺喜欢玩几个把戏的(可能是为了留住用户).

# 我们来分析一下它到底玩了那些小把戏

## 1. Windows
最近, 微软的PC销量好像已经突破100亿了(世界上总共才80亿人), 也不知道它是怎么卖出去的? 不过这个不用担心, 微软最喜欢的还是打击盗版(不是大动作, 就时不时会在任务栏弹出一个小泡泡, 提醒你要~~支持~~购买正版).

## 2. MS Office
这个我建议你不需要下载, LibreOffice很简单, 一分钟左右就装好了(Linux命令行), 简单易用, 支持中文, 也支持很多格式, 多平台支持, 还有MS Office没有的功能.

与LibreOffice相比, MS Office似乎还是在Windows平台更好, 启动很慢(当然是太臃肿了), 还有必须付费!

## 3. 微软公司本身
